Režim \textit{\textbf{OFB}} převádí blokovou šifru na proudovou. Pomocí inicializačního vektoru, který je zašifrován, produkuje blok dat, který je XORován s blokem otevřeného textu pro získání šifrovaného textu. Inicializační vektor musí být různý pro dva stejné texty při stejném klíči.\cite{modesWiki}
\\\\
Následující matematický zápis a diagramy režimu jsem vypracoval na základě \cite{modesWiki,modesNIST}.
\\\\
\newpage
Matematický zápis šifrování a dešifrování:
\begin{flushleft}
	\hspace{180pt}TCT\textsubscript{1} = ENCRYPT\textsubscript{K}(IV) \hspace{47pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{180pt}TCT\textsubscript{i} = ENCRYPT\textsubscript{K}(TCT\textsubscript{i-1}) \hspace{28pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{80pt} Encryption: \quad\quad\quad CT\textsubscript{1} = TCT\textsubscript{1} $\oplus$ PT\textsubscript{1} \quad\quad\quad\quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
	\hspace{180pt}CT\textsubscript{i} = TCT\textsubscript{i} $\oplus$ PT\textsubscript{i} \hspace{74pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{80pt} Decryption: \quad\quad\quad PT\textsubscript{1} = TCT\textsubscript{1} $\oplus$ CT\textsubscript{1} \quad\quad\quad\quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
	\hspace{180pt}PT\textsubscript{i} = TCT\textsubscript{i} $\oplus$ CT\textsubscript{i} \hspace{74pt} i = 1, ..., n
\end{flushleft}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/ofb_enc.png}}
		\caption{Režim OFB --- šifrování}
	\end{center}
\end{figure}	
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/ofb_dec.png}}
		\caption{Režim OFB --- dešifrování}
	\end{center}
\end{figure}

\textbf{Výhodou} by měla být odolnost vůči chybám, díky svému charakteru proudové šifry.
\textbf{Nevýhodou} je nemožnost paralelizace.\cite{modesWiki,modesNIST}